電影動作指導工作室涉藏違禁武器 獲准簽保守行為結案

#屯門裁判法院第一庭
#張潔宜署理主任裁判官
#20200124觀塘
#審前覆核

陳(52)
控罪:管有違禁武器

案情:警方於2020年1月24日持搜查令搜查觀塘成業街一工廠大廈的單位，搜出違禁武器包括指節套、彈叉、彈叉橡筋、武士劍、雙截棍、金屬珠和塑膠珠，並拘捕被告。被告於扣留期間保持緘默。

控辯雙方同意以簽保守行為方式處理，被告以$1000簽保守行為12個月，期間不得干犯與管有違禁武器或藏有攻擊性武器相關的罪行，否則$1000將被充公，亦須面對相關控罪的指控。
證物P2-11充公，P1及P12發還警方。
$500堂費從保釋金中扣除。✅

中年電影男演員兼動作指導位於觀塘的工作室早前遭警方搜查，搜出斧頭、手刺及武士刀等物品，事後被控一項管有違禁武器罪。案件今日再訊，控方表明撤銷起訴，被告准以自簽1,000元、守行為一年結案。

被告早前被控一項管有攻擊性武器，指他於今年1月24日在觀塘成業街成業工業大廈3樓單位內，管有兩把斧頭、兩把軍刀、兩把武士刀、兩個丫叉、三條丫叉橡筋、兩包膠珠及一包鋼珠；另一項管有違禁武器罪則指他在同日同地管有三個鐵蓮花、一支雙截棍以及一個手刺。

案情指警方今年1月24日清晨6時突擊檢查觀塘成業街成業工業大廈3樓一單位，在單位內搜出大批刀具武器，當中包括屬違禁武器的手刺。被告隨即被捕，警誡下不發一言。被告今天在屯門法院同意控方案情，獲准自簽1,000元，守行為12個月，另附堂費500元。

唔夠料告夾硬留records

放人只係做樣
遲下再捉再告

張潔宜審 好事嚟

電影道具都唔得

can someone help me to push this?

[行動post] 2021 除夕新口號

被告於扣留期間保持緘默

呢樣好重要
btw,曱甴律政狗食屎啦鳩屈鳩告